\chapter{Návrh vlastní metody}
\label{ch:navrh}

Jak již bylo řečeno v~úvodu práce, zaměřili jsme se na generování koster humanoidů pro účely animace. Díky
tomu lze vydedukovat některé požadavky na vlastnosti kostry.
\begin{itemize}
\item Kostra topologicky odpovídá stavbě humanoida, vstupuje do končetin a~hlavy. Předpokládáme humanoida se dvěma nohama i~pažemi, 
      v~místě hrudního koše je zachycena pouze páteř.
\item Počet kostí není zbytečně vysoký. To by výtvarníkovi znesnadňovalo rozanimování modelu, vyžadovalo ukládání většího množství dat
      a~kladlo vyšší nároky na výkon při přehrávání animace.
\item Kostra leží alespoň přibližně uvnitř vstupní sítě.
\item Kostra obsahuje omezení na volnost pohybu v~kloubech.
\end{itemize}

\section{Generování kostry}

Žádná z~metod prozkoumaných v~kapitole \ref{sec:met} přímo neodpovídá naší situaci. Vy\-ge\-nerovat rozumná omezení na volnost pohybu v~kloubech 
čistě geometrickou interpretací kostry a~sítě je velmi obtížný, ne-li nemožný úkol. Jako vhodnější se jeví využít znalosti, že vstupní síť 
reprezentuje humanoida, a~připravit vzor obsahující přibližnou podobu kostry včetně omezení v~kloubech. S~přihlédnutím k~seznamu požadavků a~postřehů 
navrhněme koncept řešení, který kombinuje vybrané metody z~kapitoly \ref{sec:met}:
\begin{enumerate}
\item Připravíme si referenční kostru humanoida, která bude obsahovat i~omezení na volnost v~kloubech. 
\item Vygenerujeme kostru smrštěním trojúhelníkové sítě s~následnou redukcí na 1D graf (Au et al., viz podkapitola \ref{sec:met-au}).
      Vzniklá prozatímní kostra je však příliš detailní.
\item Užitím \textit{dynamic time warping} a~\textit{maďarské metody} spárujeme vrcholy (klouby) referenční
      a~prozatímní kostry. Jedná se o~část metody od autorů Straky et~al. popsané v~podkapitole \ref{sec:met-straka}.
\item Referenční kostru vložíme dovnitř sítě. Pozice kloubů kostry je ovlivněna \uv{partnerskými} klouby prozatímní kostry
      a~například poměry délek incidujících kostí.
\item Do vzniklé kostry zkopírujeme omezení volnosti pohybu v~kloubech obsažené v~referenční kostře. Předpokládáme, že vstupní trojúhelníková síť 
      představuje humanoida v~klidové póze (rozpažené ruce, plochy dlaní směřující vpřed, spatný stoj).
\end{enumerate}

\section{Interaktivní ukázka}

Vlastnosti vzniklé kostry se projeví až při jejím vlastním užití, tedy při uvedení do pohybu. Z~tohoto důvodu na výše zmíněné generování,
které bychom mohli označit jako předzpracování (preprocessing), naváže interaktivní vizualizace kostry.

V~pozicích koncových efektorů budou umístěny kontrolní body, které uživatel bude moci přetáhnout na jiné místo. V~tu chvíli dojde 
k~aplikaci inverzní kinematiky, která se vynasnaží přiblížit odpovídající koncový efektor kýžené pozici. Z~experimentálních
důvodů budou naimplementovány dvě verze algoritmu:
\begin{enumerate}
\item Inverzní kinematika s~pevnými kostmi neměnné délky.
\item Inverzní kinematika s~pružnými kostmi, které se mohou libovolně natahovat.
\end{enumerate}

Obě varianty budou respektovat omezení volnosti pohybu v~kloubech, která byla zkopírována z~referenční kostry.
Při změně konfigurace kostry dojde k~odpovídající deformaci modelu humanoida.